(新一國兩制) 陳雲 : 台灣可成立境內特區接收港人

香港反送中運動迄今已達半年，全球反中國威脅壓迫聯盟（GAACOT）、IR Taiwan及其他香港民間團體今（10）日上午，在台北舉辦「台灣庇護港人的另類想像」座談會，香港復興會主席陳雲表示，台灣並非強權國家，難以負擔「難民法」之立法成本，他建議台灣可考慮在境內成立特區，以較低門檻援助香港人。

陳雲曾經擔任香港民政局研究總監，他今天參與這場座談會指出，政治庇護法或難民法適用範圍廣大，不限港澳地區，台灣制訂難民法後，勢必承擔政治風險及國際義務，也會增加審核與居留證發放的「行政負擔」；台灣不是強權國家，恐無法負擔上述立法成本，也可能會因主權問題，與第三世界國家發生政治衝突。

陳雲認為，透過現行的《港澳人民關係條例》處理港人來台尋求庇護，由於該條例適用於部分香港人，可以用較大的行政資源與行政權宜處理，也就可以用得低調一點。該條例提供的援助，不僅足夠，也有比較有彈性。

他表示，中美關係改變，若香港人在中美貿易談成功，中共也在香港撥亂反正，來台求援的香港人就能回去。他建議，中華民國政府不妨參考香港，在境內成立「美元獨立經濟區」，不僅能幫助從香港來台灣尋求援助的人，也能讓香港企業、投資移民來到這個特區，提升台灣的經濟地位。至於移民，可享有居住、開業的權利，但沒有投票、福利權。

陳雲說明，對香港而言，中共是個具有侵略性的宗主國，也未尚未行憲，反觀中華民國，是行憲的自由民主國家，若能成立這樣的特區，一定能幫助香港很多。不過，陳雲也說，這只是初步構想與建議。

IR Taiwan發起人江蓋世則表示，台灣必須制定「難民法」，因為台灣是重視的人權國家，需有給予難民庇護、對抗外來壓力的立法根源；且若建立「難民法」，也要建立「不驅回原則」，否則若難民遭到驅趕，恐面臨生命威脅。

華人民主書院董事主席曾建元認為，雖然《港澳人民關係條例》對來台求援的港人，保有一定的空間，不過以個案來看，狀況很多。許多邊防、海防人員面對個案時，常常不知道如何處理，必須等隔天主管機關開會討論。他也說，相關法規未必要提升到立法層次，可就過去經驗加以歸納、演繹，理出一個規則。

ON9，台灣無端端點解要俾個地方你地香港人去住？

共諜救港

咪係 政治比護=on9

吸引投資囉on9

唔想理佢講咩

一見到陳雲就停止思考 我唔知我唔信我唔理我唔想聽我唔識

陳雲曾經擔任香港民政局研究總監，他今天參與這場座談會指出，政治庇護法或難民法適用範圍廣大，不限港澳地區，台灣制訂難民法後，勢必承擔政治風險及國際義務，也會增加審核與居留證發放的「行政負擔」；台灣不是強權國家，恐無法負擔上述立法成本，也可能會因主權問題，與第三世界國家發生政治衝突。

陳雲認為，透過現行的《港澳人民關係條例》處理港人來台尋求庇護，由於該條例適用於部分香港人，可以用較大的行政資源與行政權宜處理，也就可以用得低調一點。該條例提供的援助，不僅足夠，也有比較有彈性。

今次陳雲講得岩喎

香港人才多，台灣人工低制度唔夠先進，國際視野真係有差距。香港人過去，專業領域層面真係幫到台灣。

狗始終係狗
永遠唔明白台灣係獨立實體
幫你係人情唔幫你係道理
就算有難民法有港澳法
都唔會係由香港人去提議台灣點樣幫香港人囉
仲要人撥地俾你 jm9

咁樣搞會令香港人變左大種乞兒
令台灣人同香港人矛盾增加
而且台灣比地比支援一批香港難民
台灣人應該會反對居多

陳雲係共諜 我唔聽我唔聽我唔聽

至於移民，可享有居住、開業的權利，但沒有投票、福利權。

咁都乞兒

咁你覺唔覺佢係共諜?

即刻變阿叻

說客都是狗

明白了

請問係邊個倡議舉美國旗？

白票?

咁我想問下台灣點解要冒住台灣人反感嘅風險去幫你?
真係同你有親咩
成隻乞衣苷

所以話死硬派黃同藍本質上其實都係一撚樣

啲思想同支狗一樣
有俾錢就唔係搶人資源

香港劃深水埗收南亞人點睇

搶乜嘢資源? 土地?

終於食啱藥？

外國都有唐人街

100%大話冇人信
啱少少錯多多先做到野架

唔係好明點解要咁嬲
明明如果台灣真係綵納呢類意見，對唔少手足嚟講係好事
但呢幾日見到好多香港人當左自己係台灣人咁，台灣少個崩都發脾氣屌柒手足

戇鳩
香港憑乜要人割地俾你？

有冇諗過人地唔想香港人搞到台灣好似香港咁高度發展同逼

你拎你認為既台灣願景去吸引人地
當然有好多人想 但最後真係變到香港咁 住狗屋 到時就仆街

上海迪士尼係咪割地

先唔講民主動力所謂既推薦機制有幾黑暗，
泛民毒果打住血債票償既旗號食人血饅頭，
血你又無份出，成果你就好意思聲大夾惡出黎收割，
請問呢班人有無良知，有無道德？

其實唔出奇
非洲都有研究過類似的計劃
目的係促進經濟

深圳係靠香港先發展到

佢今鋪有食藥
但not the right timing
方仲賢單野仲有餘溫

係呀 咁唔好叫人走佬做台灣德國做難民囉 咁都會搶人資源㗎

上海迪士尼有獨立司法系統？
你戇撚鳩？

根叔又炒橋

乜撚嘢

有獨立司法系統就係割地?

你自己過去 人地有offer 係一回事
而家隻狗開口叫人割地俾你 係另一回事

總之陳雲就唔岩！

你都識講非洲啦
台灣人郷土意識好重絕對唔會咁做
而且完全無理由要求人咁做

掉轉如果有班台灣難民話要買起部分新界嚟住
你肯唔肯
做人既野過得自己過得人

總之提議就唔得, 就係乞兒

咁佢係獲邀出席研討會講出佢嘅提案啫 係咁啱撞正方仲賢單嘢 純粹係巧合

符合人道立場而又經濟有利, 有乜唔得

都on9
你係台灣人，你願唔願意割一幅地比其他人呀！？
同你香港人有親咩！？老馮要幫你！？
講撚到台灣人理所當然咁樣要幫香港個咁
就好似班支那狗咁！我黎香港買野係對你香港人欣賜咁

因為方仲賢事件之後
国屍想吹風離間港台關係

想畀東沙定太平島你？

On9

流亡台灣既手足係咪都係你口中講既乞衣？

又想帶風向話係割地

成立美元經濟區淨係會serve香港人咩？

你柒夠未？

人道立場係俾必要救援
唔撚包括割埋土地俾你住
塊地係台灣人既
除非香港人俾極重金向佢哋買而佢哋又自願
否則佢哋完全冇責任割地
咪撚柒自我膨脹到咁

其實真係ok, 唔好因為見到陳雲就反

我個漫畫第六章都有FF去台灣

___________________________________
面對毫無低線既共產黨，香港人如何是好？160萬人每個月捐500，1年96億，可以成立建國基金？快睇「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》已更新到第六章，入去留名推下啦。

屌你地一個二個都係阿叻嚟
而家講緊雲狗打開口牌叫台灣撥地俾香港人居住同開業
你地就拎流亡嘅人嚟講

人地台灣係食製造業同農業呢條水，香港人鑊鑊都金融炒賣，搵水龍頭都唔識，完全唔啱channel

俾論點駁我啦垃圾

冇人話係割地, 亦冇強迫對方一定要咁做
無你所講既所謂責任

用返你話有親先幫呢個邏輯。仲有唔係我地，係我姐

有地就okay，可能台東台南之類

或者可以填個旗津2.0出黎

陳雲在《台灣庇護港人的另類想像》研討會的問答環節主動化解：
「香港那些年青人說的是氣話，民進黨或者是蔡總統在香港的反送中的鬥爭中撿到了槍，贏了韓國瑜和國民黨的候選人，這個是一個意外啦。美國也是這樣子。香港的年表人，特朗普總統也罵，也說他幫忙的不夠，快點簽署。參議院、眾議院都通過了，你本人為甚麼不馬上簽署呢？這個可以原諒，因為香港一般以前的民主鬥爭都是對着共產黨，九七前不算，九七之後都是對着共產黨。而這一次反送中的鬥爭因為牽涉到國際社會，所以國際社會介入了，包括台灣也介入了，也發言反對，(聽唔清)香港的示威者。這樣的話，因為香港過去的社運人士或者民運領袖，沒有處理過大國的關係，台灣的問題也沒處理過，所以他們會有一點點自我中心啦，這可以原諒，也是氣話，因為確實受到壓迫，所以知道就可以了，但是行不行動是另外一回事。」

睇下啦 人地喺出面都幫手兜方仲賢啲柒事 仲喺度話人未食藥

喺香港人角度即使 OK
台灣人角度唔會受落
幾十年嚟（係，自從白色恐怖時代台灣人已經係咁諗）
中華民國優勝於共匪淪陷區
係均富
你想搞個美元經濟特區
區內人民有特殊地位呢啲嘢
藍綠兩邊都好難討好

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

靜少少俾佢沉
唔好再引起台灣人更大既不滿好冇
一個方仲賢已經令台灣人好反感 而家再多個青山派陳雲

你係台灣人定係有問過台灣人點睇?

佢係中國人

你唔好撚戇鳩
撥你老母
免費俾地香港人住？
俾香港人殖民？
香港人有交税？

咁撚樣賣小強要求人俾埋番地你住
同連登屌咗n年既去德國既中東難民有乜分別

咪對人指手畫腳得唔得？

我陳雲與中共~~~...

哩個證明我曾睇錯
但唔係論點

你係耿爽?

有時真係唔好要求咁多，人地幫係人情，唔係應份。

香港人的確係專業人才，可能可以幫台灣增強實力。

但係人地更驚係有共諜偷偷地混入

新一國兩制，係民主台灣建立獨裁香港

同意 舉美國旗都on9 世界大國理你香港？

話人共諜嘅時候有冇諗過自己講唔講得出可以駁到陳雲嘅理論？

真係

陳雲d嘢唔好po上來啦 擺明係共諜 行動又唔出現 淨係得把嘴

( Show Blocked User - 孔雀大師 )
負皮，不推文，上一頁

1. 陳雲唔係要求台灣割地，只係俾建議台灣。
2. 香港、台灣依家企係反共最前線。香港崩盤既話，台灣人出於文明、道義整個特區，俾香港人過去，絕對唔係無可能。

依個唔係錢既問題，係抗共既問題，ok?

連登仔：叻我至叻，我要餐餐都做呀叻

CLS
人地點解要咁做
人地點分入境嘅係共諜定手足？

連仔係咪真係諗住繼續比d共諜打手不斷上嚟post 嘢唔理？

真共諜
人地果邊屌撚哂鬼，跟住你同佢講
唔緊要啦 賣塊地出黎咪得囉

Yes... .
推斷合理

好叻牙你 上次知美國人諗乜 今次台灣人😂

不得不接受連登有啲人本質同黑警藍絲冇分別嘅殘酷現實

方仲賢 都認咗錯 陳雲算啦

佢係藉著幫台灣成立一個新嘅金融中心 順便吸納香港人才資金同暗中接濟反共難民 如果怕共諜嘅話可以有background check

應該bam晒p牌狗先

連登仔：你同饅頭文一樣

1. 俾建議冇問題
不過唔該你掉轉角色諗吓
有日有人話因爲俾共黨壓迫
所以要求香港割塊地俾佢哋做特區
你會點諗？

2. 文明、道義絕撚對去唔到割地
咪撚再拉埋嚟講
台灣唔撚割地
道義道德文明上完全冇問題

3. 唔好乜柒野加句抗共問題就合理
就用道德或明或暗要求人俾著數
仲撚要割地咁嚴重

割地從來都係香港人生存問題，人道問題
唔割地你唔撚抗共？

自我中心不撚知所謂

咪咁小學雞啦

哩個post大量云伯系打手出沒

[更新] 721行動討論 與 本土 Assemble！本土圍爐區 (唔係本土都歡迎入嚟睇下)

又帶風向吹到係割地

我好想知方仲賢被台紅媒大造文章
佢地又點睇國師

2300萬人嘅地方溝700萬新移民入去
仲要大部分都係親共老嘢
完美洗底

隔幾年就可以和平統一

人咩才唔係獨立關稅區香港什麼也不是
台灣科研方面香港拍馬都追唔上
香港根本冇呢個環境出唔到呢類人
定你想去人地個到起個新獨立關稅區
佢地個政治環境點容納？
成日就覺得自己成班人搬去係振興人經濟
同支那人有咩分別

你咁樣提議都唔知係咪有意無意想軟性咁用香港融合台灣，繞個大圈去赤化台灣，話香港制度先進過台灣，笑死人咩，睇睇香港個功能組別幾咁反民主先啦，有啲行業近乎被淘汰都可以自成一國霸一個議席，投票就分組點票，由一班冇民意代表性嘅人設重重關卡阻止一啲社會大多數支持嘅野通過

起個特區係咪割地
你講特區既意義係咪用另一套香港制度
主要俾香港人住
咁同割地有乜撚野分別

癡線佬

沒有舊登, X登仔什麼也不是

陳雲癡線佬 無食藥

中国人諗嘢就係咁

台灣戰線呢排出撚哂事, 岩岩先開始降溫, 國屍即刻成盤火水淋落黎, 話唔係共諜都冇撚人信啦

無謂捉字蚤
事實台灣幫手係人情，但最近好多言論係到指指點點
台灣人聽到唔舒服好正常

比喻你去捐錢，人地無啦啦話你應該進修轉工，搵多啲錢先可以再捐多啲比佢
你都唔舒服啦

on9

國師今次有幫手化解方仲賢單野，人地無屌鳩方仲賢

真
呢兩日係咁吹「台灣應該點點點」比台仔屌到出面
國師就即刻做野

Fb之前屌咗啦（我覺得屌得啱）
但a講啱 唔等於b都啱
一樣還一樣

其實上一代香港人比香港呢個地方鎖死，只可局限係金融業，炒樓，但新一代香港人已經好多元化，有人想種下菜，有人想搞下藝術，好多人唔一定要過大魚大肉既生活。

前排唔知邊個提出喺外地搞個新香港出嚟就正皮

陳雲up個境內特區就負皮共諜

邊個搞到台灣戰線咁撚柒呀?陳雲呀?就係方仲賢張崑陽為首嘅所謂學界呀

你用「割地」呢個字眼已經係錯，
打輸仗投降，簽和約對家要你既土地，呢個就叫「割地」，
而台灣成立特區接收港人，係建基於文明道義，聯手抗共，咁撚樣叫割地？請問香港同台灣係敵人定盟友？

唔係點諗？

根本係兩件事不同定義, 唔係字蚤

咪再理佢啦

唔好道德綁架台灣

但香港憑咩對台灣指手劃腳？

我講撚多次
道義絕撚對去唔到要割地
俾香港人有基本救濟 同 係咪起特區完撚全無關係

其次，你毫無邏輯
你動機幾撚偉大都好
算唔算割地係睇你點做
同動機冇關係

你講既特區，如果係用香港制度
主要俾香港人住
咁都割地無撚分別

係當人朋友
就唔撚會要求割地

去人地地方住，就嘗試融入對方社會
而唔係想搬自己嗰套侵蝕番人

上面答撚咗你唔重複

全球反中國威脅壓迫聯盟（GAACOT）、IR Taiwan及其他香港民間團體今（10）日上午，在台北舉辦「台灣庇護港人的另類想像」座談會

原來陳雲先係主角

中国人最鍾意話人指手劃腳

台灣人工低個原因係國際上大企業都受支那個低成本吸引而去晒支那設廠，台灣係行資本主義不能乜都照跟，中國政府燒錢吸引人去你冇可能跟，宜家開始多廠離開中國，台灣照計將會係一個開廠選擇黎

香港人過去以為可以令台灣發大財，高估自己到呢個地步，香港班所謂高級人才搵錢多係因為美國佬肯關照香港咋，成撚日有錯覺以為讀個金融相關嘅master就好巴閉，美國佬拉隊走的話你地隨時做返sale屎仔咋

Btw

不推文，熱狗遠離我

叻 我至叻 通街係處都會變鑽石

你今日舉咗美國旗未呀

中国人踩香港人不遺餘力

限制出生年份可能會比較好

共諜由11年開始叫中港區隔，提倡大家要勇武鬥爭，14年叫大家be water打流水戰，19年叫大家舉美國旗求援到侵侵retweet 。

我唔介意要多十個共諜叫醒大家

冇旗

私怨五毛L成功騎劫咗個po去政事台

誠懇呼籲...

其實陳雲都黃左啦，可以返大陸啦

Ok

唔明點解咁抗拒，唔好因為陳雲提出而反到咁，沈博士都有提出類似既野，台灣可以比個荒島香港人自己種菜，到時只收黃絲就得。巴打唔介意既可以睇下我個故事，都有D初步idea

___________________________________
面對毫無低線既共產黨，香港人如何是好？160萬人每個月捐500，1年96億，可以成立建國基金？快睇「軍事」「香港」「漫畫多圖」《最終解決方案》已更新到第六章，入去留名推下啦。

所以你個答案就係標籤人？
廢人廢話

Ok

———————

呢兩個回覆係我係其他post對陳云呢幾個月既總結：

「血債票償」係一件蠢事，但行使投票權去驅逐中共抓牙就係一件義事

陳雲根呢個賤人
9/6、12/6、16/6叫人唔好上街、唔好衝擊做泛民棋子，結果靠住歴史性既100萬同200萬人上街，仲有最重要12/6無數手足既犧牲，惡法當初先可以暫緩

另一條惡法禁蒙面法立法當日，陳云叫你乖乖地留係屋企，又係離不開「唔好中泛民計」既論調，如果跟佢咁做，咁即係話比政權知道呢條惡法係好有效，更加會孤立埋最前線、最勇武、一定會上街反惡法既手足，同時將義士用完即棄；而最有喜感既係，呢條惡法一個轉身比泛民打贏埋

香港人得到加泰既聲援，舉行返加泰集會呼應，陳云叫你唔好去，話會影響美國人權法通過，結果而家兩院都通過晒

不停吹奏休息散水話要等埋人權法通過，到人權法就通過，就吹話要等埋貿易協定，目的只係想分散前線既人，幫政府維穩

又係離不開「中泛民計去送頭」，叫人中大唔好支援，理大圍城唔好去救，咁同將前線既手足用完即棄有咩分別？ 老吹黑警會自己退叫人唔好去理大救人，結果轉頭黑警就攻入zcore洗樓；就算成效唔大，唔救人等同將義士當condom有咩分別？以後仲會有人上最前線抗爭？ 陳云條賤人由頭到尾都係想消滅最勇武既反抗勢力

三罷好明顯係其中一樣可以好有效既抗爭方式，陳云一邊屌晒其他反對派籌款食人血饅頭，然後一邊叫你地唔好三罷乖乖返工，努力返工先可以出糧捐錢比佢，what the fuck?!

即使區選制度對實際抗爭作用有限，但有機會爭奪資源又好、驅逐中共既抓牙都好，投票亦係兄弟爬山既另一種抗爭方式，經歷左721、831、101、無數犧牲左條命既義士，陳云叫你嗰一票投比中共，等佢既抓牙繼續可以屠殺香港人

唔係下下大圍方向做一件事，故意唱反調就係自己好撚清醒，世人就一定係港豬；唔係下下踩低晒全世界，自己就真係與眾不同，肯醒未呀？熱青城同你班迷云黨，唔好以為睇兩本陳雲根就真係覺得自己聰明過人啦，我屌你老母

做多一個簡單總結:

政府唔想我地做:
(1) 街頭抗爭: 呢樣唔洗解釋
(2) 和平集會: 因為和理非好明顯可以凝聚民意
(3) 三罷: 直接影響經濟，直頭鍊住政府春袋
(4) 投票比反對派: 贏選舉係最有說服力既民意表達選項

陳云叫我地唔好做:
(1) 街頭抗爭: 咁樣係"泛民既棋子，泛民推你去死"
(2) 和平集會: 咁樣係"中泛民計，日程表係推你去送死"
(3) 三罷: 唔返工自己就無經濟能力，要留返啲錢捐錢比佢"做研究"
(4) 投票比反對派: 泛民食人血饅頭，要"懲罰泛民"

同政府啲口徑完全一樣，只要係前面個理由加上:
"中泛民計"、"泛民食人血饅頭"、"泛民推你去送頭"、"要投比建制懲罰泛民"、"泛民出賣義士抗爭者"
咁樣就好合理，完全係覺醒晒，國屍好有智慧，要iq140以上先睇得明

另外民間搞既活動例如連儂牆，黃色經濟圈，"願榮光歸香港" 呢啲都係政府唔想我地做既野，因為呢啲係可以匯聚民意同打擊政敵(藍絲)既軟實力
只要加上"黃絲戇鳩做埋晒啲無謂野"、"黃絲淨係識今天我"、"黃絲豬閪唔敢還手"咁就完全合理化，民間所有活動都係戇鳩無撚用

明明"光復香港 時代革命"係一句所有香港人既一句口號共識，時代革命就係正正表達到香港人(不論獨派又好，一國兩制論又好)要由下而上推翻而家呢個腐敗政制既精髓所在；2016年本土派比熱普城搞到雞毛鴨血，佢地熱狗就不停恥笑時代革命革左去邊，到2019年遍地開花，又要眼紅一個為左香港而身在獄中既梁天琦，係要整成一句老土到核爆既"光復香港 驅逐共黨" ，屌你老母而家咩中國嘻哈玩押韻咩

我一向都話唔好晒時間去捉鬼，但陳云同佢啲黨羽係咩人，大家自己睇

我講事實咋，台灣競爭力低係因為支那以本傷人扯晒啲國際投資者，香港金融地位勁係因為美國佬，各有原因造就各自嘅處境，香港人才過去台灣係錯配，冇咗個自身環境甚麼也不是，台灣一個種茶葉嘅人黎到香港都係一樣道理

屌，依家唔係「要」台灣成立特區呀，係一個建議呀，你係蔡英文肚入面條蟲？
同你講邏輯。「台灣成立特區接收港人，係建基於文明道義。」
呢句引唔引申出「台灣唔成立特區，就係無文明道義」呀？屌你老母你邏輯零雞蛋呀柒頭皮。
成立特區＝侵蝕台灣？你當香港人係共匪？

引咗啲迷雲黨/熱狗入嚟

私怨撚又咬陳雲

無端端割塊地比香港?
台灣邊度欠左我地?

你講建基於要有道義要做某件事
已implied 咗 唔做係冇道義

我冇話‘建議’有問題
但唔該將心比心台灣人會點諗
仲要啱啱奶鑊勁

要求喺台灣成立一個用香港制度既特區
實際上就係侵蝕咗台灣
香港人同連登仔屌開既去歐洲既中東難民冇撚分別

咪就係
人地蔡英文總統都要睇黃之鋒臉色,要比之鋒bb命令保障香港手足啊
幾撚型啊
遲D命令埋Trump trump比我地做美國公民添

所以多謝你再次誠懇呼籲

陳雲...負評...上一頁

如果香港人點都要移民，我覺得要移去台灣，要幫手建設台灣，搞好台灣，要所有後代都反共，去當兵，反正移去英國，加拿大，澳洲呢D地方，咪又係對住班中共人。

台灣唔係好大架炸

問你個美國朋友攞

少事啦使乜多謝

唔啦冇諗住舉

拉

我仲見到佢選舉輸左就話美國累輸佢要皇天擊殺美國
但轉頭就 Mr president may I introduce you Dr Wan Chin

共諜雲 拉

小問題用小法令處理，陳雲不建議立《難民法》

香港自治行動主席陳雲表示，《難民法》是廣普應用的法律，且具有國際義務、負擔以及政治風險，尤其對於國際地位尚未被認證的中華民國，《難民法》恐怕會引發財政、司法等問題；若像美國擁有國際霸權的地位，制定「香港人權法案」不會有問題。陳雲評估，以國力而言，台灣恐怕無法提供所有受到政治迫害者一個庇護空間。

陳雲強調，若台灣接受的難民母國並未承認中華民國主權，又或是來自第三世界，受到中共一帶一路影響的國家，這些問題會讓台灣主權陷入雙重衝突。因此陳雲不認為台灣應該制定《難民法》，「如果台灣夠勇敢也是可以做」，但必須要好好評估風險。

陳雲說，支援香港難民是一件小事，用《香港澳門關係條例》（簡稱「港澳條例」）這個小法令應付即可，不需要用一個高層次的法令來處理。陳雲認為，「港澳條例」有長久的實施歷史可以參考，執行上會比立新法來得容易。

屌

又係呢條友

So...?
佢一定永遠判斷啱架？

佢叫射FA眼之後大家唔好再勇武，靜待人權法，否則有坑殺，結果出現831 ;
佢叫唔好守城啦，打返流水戰，否則會輸，結果理大圍城手足投降；
佢叫大家唔同投泛民，真正影響係人權法唔係區會，結果區會大勝大家happy , 而家三罷開花乜都做唔成啦。

你地抹黑佢共諜唔好聽佢講，唔聽佢講就有呢d結果，大家開心咪得囉。

迷云黨

唔撚洗show條癲佬啦

聽佢講逃犯條例過撚咗啦柒頭

「你講建基於要有道義要做某件事」
我幾時有講過「台灣要點做點做呀？」你條柒頭不停扭曲人既意思，仲要亂用字眼，唔怪得靜係做到泛民打手。

你可唔可以話我知成立特區會侵蝕台灣D咩野？

聽你講唔舉美國旗就冇人權法添

香港人九成都唔做實業

1. 「台灣成立特區接收港人，係建基於文明道義。」
你講架何？

2. 台灣有一忽變咗用香港法制，劃定為主要俾香港人住
哩個就係侵蝕

冇旗不一定冇人權法
69同612冇發生就一撚過逃犯條例（同埋冇人權法）

移民同成立特區既政治意義好唔同。
移民就等於放棄「香港人」呢個國族身份。
成立特區就係一班香港人集中起黎，第時中共滅亡果陣，就有一班流亡既香港人返黎做香港既主權者。

唔想理共產黨走狗講乜好正常

叫你個國師落場講

咁你要求人地地方劃一個區
俾一個國族聚居
用埋另一個國既制度

咁你係咪係人哋國家建國呀
仲撚話冇侵蝕
不知所謂

熱狗=共狗，無需再講，熱狗想表達理論麻煩自己落場講，係咁多

邊個知？所有野都係假設，當日冇美國order泛民會夠膽鬧雙胞？你點知美國冇69 , 612一定任你過人權法？

今次係因為香港處於中美貿易戰底下先可以反抗得到少少結果。

傻撚左

1.台灣3.6萬平方公里土地，58%山區，19沿海鹽分地帶，真正宜居地才23%，且山區以外的土地幾乎都是私有地，政府除非強征民地，不可能有大片土地畫給港人成立特區。 若是讓港人 向私人購地，土地炒作是問題，不賣地的台灣人住在裡面要用台灣法還是普通法管？

2.港人特區自有金融與法制，與台灣人做生意或衝突時用誰的法制？終審權誰的？

3.港人沒投票權，沒政治參與機會，哪天台灣民意要取消特區時，港人怎麼辦？

ㄧ國兩制的失敗港人已看見了，還要再複製一個制造台灣社會衝突嗎？

入左去炒貴曬台灣d樓同物價，加大貧富懸殊，俾台灣人屌番轉頭都有。

係呀冇人遊微冇人衝
777會自己停逃犯條例啦一定

香港人唔好做蝗蟲啦，明明提議對自己有利，硬係用對人地好黎做理由，真係好令人反感！

好似大陸人講，香港應該開放全中國人自由行，對香港經濟好！

香港應該劃一個區比大陸人自由落黎定居，促進香港經濟發展！

「台灣成立特區接收港人，係建基於文明道義。」
邊撚到有個「要」字？
我呢句等於「因為文明道義，台灣要成立特區接收港人」？
你答我呢兩句相唔相等呀。

你仲未答我會侵蝕D咩。

1. 冇個要字都冇分別

你講建基於道義要做某件事
已implied 咗 唔做係冇道義

Ok?

又撚廢又要扮
2. 台灣土地既制度

其實香港人才多，咁樣對台灣經濟都有利

用英文講啦
你講基於道德台灣應該（should)做某事
已經implies 咗唔咁做就係有違道德

得咩呀天才

你到依家仲係用「要求」呢兩隻字
陳雲幾時有「要求」呀
你講到依家香港同台灣打仗，香港逼台灣割讓領土咁，你理解力係咪真係咁低。
你有無聽過流亡政府呀井底蛙？

好多黑警like 佢fanpage 就知咩事

對號入座負皮嘅唔該駁下我，淨係負皮唔反駁，正懦夫

我係講你唔係云伯
你用道德叫人要點做點做
已經inplies咗唔敢做係不道德

小學雞挑有冇個‘要’係救唔到你既arguement

流亡政府 同 有冇侵蝕其他人國土
係兩概念

你要起特區，用香港制度，劃俾香港人住
就係實際上侵佔台灣領土

點睇得出係警？

「台灣成立特區接收港人，係建基於文明道義。」
你點撚樣譯得出個「should」字呀，你譯俾比我睇呀。

文明道義=講道德
用道德嚟講教條係用should

你根本連基本邏輯都冇讀過
繼續獻醜啦

睇倒啲五毛ac 再禁入去再禁入去再禁入去，就見倒中同黑警(好撚黑果啲)都like 陳雲

呢個po啲熱狗多到
多謝你哋衝晒出嚟比我block柒

主導權係台灣到呀，如果台灣答應既話，咁仲係咪侵佔台灣領土呀。

用台灣人角度諗下就知冇可能發生

我一早block7左你

地理上可以劏邊一到比
中華民國 香港特別行政區

係
不過自願被侵佔咁解

道義不等於道德。
「道義」唔係一定要做。
唔好再隨便替代詞語，曲解意思。

係唔一定要做
不過唔做咪冇道義囉
你亂用道義/道德做理由勸人做野
Precisely咪陷人於不義囉

1.「台灣成立特區接收港人，係建基於文明道義。」呢句係陳述句，你點讀得出有Should既語氣？
2. 唔好亂咁替代詞語，道義同道德唔係同一回事

你幾時去台灣塔番d義士番香港啊？

蔡英文宜家主線就係抗共，
成立特區接收港人係《港澳人民關係條例》既升級版，
點解你咁肯定蔡英文／台灣人一定say no呀？
如果成事既話對香港係咪好事呀？
你呢條友根本就係逢陳雲必反既泛民打手，廢撚事同你拗。

充滿希望！

咪係囉，城邦論都要抄

屌呢個po真係笑撚死
一開始係陳雲屌黃之峰個種命令台灣人做野嘅語氣無家教
宜家竟然有班人用同樣論點反屌陳雲
呢篇文擺明係畀實際建議台灣如果想做可以點樣做
邊忽有take it for granted 台灣一定要幫

真係咁難分得清咩

咁以後有人畀建議其他國家點樣可以幫到香港人
成班連登仔記住入去屌人地take it for granted

或者咁講，如果有錢有技術既人移民去台灣，唔係台灣發大財咩
咁多野賣就唔洗賣小強，仲可以順便幫埋義士

成班見雲必反 同一個idea沈博士就大把人 like, 差在冇講地點。

又係你
屌
人地邊忽有要求
你係咪有閱讀障礙
醒啦喂

上次FF美國人點諗 今獲FF台灣人 你自己唔覺柒真係好野

一講陳雲
個個都變哂阿叻

真係好撚正
想學人屌無家教
但又get唔到人地本身屌黃之峰個point係咩
宜家想照板煮碗屌翻啲實際建議

含啦陳雲

國師又中！！！

屌佢老母陳雲

本來正正常常IQ100 點知見到陳雲 IQ突然掉到IQ 80 係咁上下架喇

連登遇見陳雲標準對答：
陳雲 屌
嘩 又係雲伯 食左藥未呀
屌 分化撚 block
陳雲D野 留番比復康會D人睇啦
青山派！
你係熱狗

歡迎補完

冇700萬 頂盡300萬

道義 黑社會砍友都講道義唔通又合符道德？
道德 refer to moral / social norm社會規範
條友真係無讀過書